科興打吾打得過?

拿，應該甘計:
1) 如果吾打疫苗
風險 = 中招風險 x 死亡率
1.1 中招風險: 好難估, 但以2009年的H1N1大流行為例, 有研究顯示至今感染左全球10-20%人口。就當是有10%機會始終會中招 [資料1]
1.2 死亡率: 官方數字是1%, 但這個數字是未計算中左都吾知果D隱形傳播者。我就當隱形傳播佔了總傳播量的九成。即係實制死亡率系 0.01 x 0.1 = 0.001.
==> 所以, 如果吾打, 風險系 0.1*0.001 = 0.0001

2) 如果打科興
風險 = 因疫苗而死風險 + 疫苗無效而肺炎而死風險
2.1 因疫苗而死: 20萬人打, 當死10個。風險 10/200000 = 0.00005
2.2 疫苗無效而肺炎而死:我就當科星保護率真的有50%, 所以, 死亡率是上面無打的一半, 即係 0.0001 x 0 .5 = 0.00005
==> 所以, 如果打科興, 總風險係 0.00005+ 0.00005 = 0.0001

0.0001 比 0.0001 !! 打和 !!!

資料1

打德國

吾系甘計牙

溝針?

用晒成副身家買份人壽寫女神名再去打無得輸，死唔去就拎埋份保險同女神示愛，死撚咗就一大舊錢俾女神

吾打吾打, 即係你會打啦

得一年有效
每年同佢對賭一次
計埋入去未？